中國宜考慮予英國援手

正當疫苗面世為疫情的改善帶來新希望的時候，傳來病毒在英國變種的消息。新病毒的傳播能力比原有的增加了七成。令英國每日的新確診人數超過三萬人，相信英國的醫療系統已不勝負荷，失醫失救的事故可能經常都會發生。這樣的情況實在不應讓它繼續發生。
本著人道主義精神，國際應及時予英國援手，以減少人間悲劇不斷上演；但西方國家很多已自顧不暇，難有餘力照顧英國。在這種環境下，中國應考慮出手，以顯示自己對國際願意有承擔，並試圖修補正漸趨惡劣的中西方關係。

新中國成立後，英國是率先承認中國的西方國家之一。英國的對華政策向來與美國不完全一樣。若非美國不斷施壓，英國應會採用華為的5G網絡。此外，英國亦曾對一帶一路的發展表示興趣。中國應該對英國採取有別於美國的政策，以免把英國推往美國那邊去。相反，中國應在英國最需要援手的時候，及時向英國釋出善意。

我希望中國在做這件事的時候，懂得照顧對方的感受，不可以強者自居，否則只會弄巧反拙。在開始的時候，最好先由非政府組織打頭陣。譬如由紅十字會向英國贈送一些有急切需求的醫療用品，英國應該可以接受。

如果英國的反應是正面的話，才透過政府層面，去了解英國還有些甚麼物資急需購買，中國可以用優惠的稅務政策，鼓勵廠商把產品供應英國。現時世界經濟尚處於半停頓狀態，物資供應短缺，有時有錢也不一定即時可以有貨。唯中國有齊全的產業鏈，令生產有保障。相信英國會樂於有來貨供應方面的保障，這些供應是收錢的，政府不可以硬令廠商蝕本；但政府可給予廠商稅務優惠，令英國可以用一個相對優惠的價錢買到貨。

現時英國的財政緊絀，中國可以向英國提供人民幣貸款，這樣英國就可以有錢來買中國貨。英國欠中國人民幣之後，就得透過出售一些中國需要的產品，以賺取人民幣來還債。這樣的安排，既可確保英國會賣一些中國需要的產品給中國，還可以助長人民幣在國際市場上流通，可謂一舉兩得。

供應貨品給英國，英國是一定用得著的；如果雙方合作愉快，中國可以進一步為英國建方艙醫院。這就會相對複雜，因為中國除了要運送建築材料與醫療儀器去英國外，還可能要派遣施工隊前往英國。這就不是每個國家都肯接受了。

如果英國連這樣也不介意，中國才可以考慮派遣醫療援助隊去英國。英國人對自己訂出來的專業資格通常都很執著。不過，現在已是危急存亡之秋，人命關天，中國醫療工作隊既然可以在武漢起作用，沒有理由不讓他們來英國試試。希望中英關係可以因此而得到改善。

施 sir: 去英國起集中營

等班英國佬自生自滅好過啦
唔係群體免疫咩

不要，英國滅咗冇得移民

幫手殺海龜

真係多撚謝晒你 支那

隻2021版武肺病毒我有解藥？